讀酒店管理會唔會好不智

今年dse
想問下係依家個情況下讀酒店管理會唔會好不智

讀咗先算
等乞食

聽日一齊研究下

推一下

有大半轉咗行

聽日流流長
好啊

唔係啩

好多公務員

公務員？

係，國際城市，酒店業先需求大，
而家地方賓館，咁你話要幾多人?

推

唔讀酒店管理但有同等學歷都可以入呢行 使唔使特登讀呢科自己諗

會

我以為讀酒管係做 reception或者Host / Hostess

回頭是岸

識人直接入去做仲快

可以過日本做野啊

認真 讀其他
讀呢科等乞食

咁不如讀物管只少點都搵到工

宜家入去讀
4年後都復蘇返啦
一定fatfat

唔好比呢科個名呃左
課程廢撚到仆街 少少business同少少hospitality溝埋一齊 根本唔嗲唔吊
讀完出黎都係同普通人做一樣嘅職位 唔知讀黎為乜
雖然個名係好型 利申 year 3

窄窄地,,,太容易受外來影響

今年dse 又唔係今年畢業
睇今年情況做咩？

學校課程其實無乜學到 況且唔一定要讀呢科先做到hotel
如果係見收分唔太高 未知自己將來想做乜 淨係想hea下入到u玩4年都得嘅
課程workload唔太重 可以輕鬆take minor
不過課程規定一定要做intern 而且好大機會比人當廉價勞工
利申: 讀緊hotel man degree, poly/中大/hkcc都識人讀hotel man

ching

thx

有無後悔

個名好型咩

讀完大半畢業生都冇做

好彩嘅四五年俾你做到經理級

唔好彩嘅可能要做7-8年

仲要睇咩部門同咩酒店 一切都係靠天時地利

有得讀其他都唔好讀啦屌

利申：畢咗業好柒耐

仲有得做？

真係好不智
如果我遲多年dse一定唔會揀翻呢條路
利申外國hotel man year2 畢業準備乞食

依科係靠旅遊業

前途黑暗囉

不過真係無人估到

識幾個轉行入銀行/商場做teller/sales/cs

我有朋友讀+做酒店,依行沒問題

係做硬廉價勞工
好彩咪俾啲真mgt野你接觸下
mkt/bq sales呢啲搵大錢既部門
識下啲director
衰啲既掉你去做bell/侍應/ra/stw/pa
人工仲低過做m記又學唔到野

酒店撚 而家想轉行

唔好讀

你讀完好可能同個dse同一樣職位，
咪又係侍應，前台尼啲shift工，
係人都in得啦，使鬼比錢讀
好彩啲，比你搵到trainee program ,
做2年廉價勞工再比個濕9 supervisor 你做
人工又唔係高，不如讀啲專業科仲好

個名好型

打少啲飛機啦

讀完比人管理

依行有無禁慘啊

禁啲人讀黎做乜

呢個時勢唔明朗
讀都得
要有副業支持
你有冇其他野都叻

就係無野叻

唔好駁 我係保守既人 😆

企在係度同大家討論

睇到打咗個突
上次有個post話自己讀poly Design以為人哋會覺得好勁 又係打咗個突

科科聽落都型

尼個係事實，睇住啲人就係咁
好心勸你又唔信，
你都一心要讀，開咩po問人意見，
唔阻你衝入去，讀啦一定前程似錦

講多個事實你知要入行有人介紹易過讀書遞CV

um 冇乜用 但讀就好易讀
不過讀酒店通常唔做番酒店哩行

唔係唔信你
只不過估唔到去到禁

識有個人30歲轉咗行做地盤

會，利申含緊撚
想知再講。

首先要識日文，同個中國唔好再搞咩病毒出黎

ching幾時畢業

禁慘

諗下香港未來仲有幾多人黎
你就知值唔值得讀

其實好景個陣呢間都唔係太好啦 而家仲要個景唔好

呢行先啱

總結：可以收皮

係

咪撚讀啊！讀完都唔知做乜好，後悔冇早啲quit左佢。唉

ching有故事喎